32歲盧凱彤墮樓身亡 Ellen生前最後專訪：希望自己不被摧毀

盧凱彤2013年患上躁鬱症及人群恐懼症。

At17成員盧凱彤（Ellen）今天（8月5日）早上9時50分，在跑馬地成和道69號一幢大廈由20幾層高墮下身亡，享年32歲，墮樓原因有待調查。盧凱彤最後一次公開露面，是昨日（8月4日）為ViuTV節目《全民造星》任星級評判。

盧凱彤在2001年，只15歲與林二汶組成at17出道，2011年作個人發展，並在2013年入圍台灣金曲獎，可是同年因壓力過大出現情緒問題，2014年證實患上躁鬱症及人群恐懼症，經1年藥物控制及心理輔導。在2017去，盧大方出櫃承認於2016年與同性密友余靜萍結婚。

在2015年，即是她證實患上療躁鬱症及人群恐懼症後1年，她接受《經濟日報》專訪時稱，病情惡化時：「早上起來會無故地哭，然後就去工作，晚上回家又再痛哭。」

Ellen認為根源始自2013年年底，完成了伊館的演唱會後突覺人生失方向：「從前覺得興奮的東西，如音樂、看戲、看書，再不感到興趣，那時自覺有問題，以為是抑鬱症，遂主動去看心理醫生。可是情況逐漸惡化，情緒反差極大，有時忽然喝很多酒，又會失眠、暴躁、狂叫、踢牆。」

後來黃耀明勸她看精神科。當時Ellen已自言未百分百康復，卻有信心可克服，

過去幾年，盧凱彤身心最大考驗，便是受過躁鬱症的折騰。今年Ellen剛簽約新公司，林夕幫她填詞新歌《荒原》，便回望那一段黑暗日子。

在今年5月，Ellen接受TOPick專訪時稱：

當人的生理和心理都在掙扎時，唯一能做的便是堅持自己擁有的價值，希望自己不被摧毀。
Ellen稱最痛苦時，每天都如窒息般，時常都想放棄自己，惟置諸死地卻能重生。「能把你從邊緣中拉回來的，叫做勇氣。當在最低谷時都能跨過去，以後再沒有事可打敗你。」

盧凱彤當時表示跟太太余靜萍感情加深，人生踏入新階段，以往包袱都也放下，還稱生活作息正常很多，愛玩瑜伽、約朋友打羽毛球。

可惜，盧凱彤沒有跟愛她的人走到最後。